美媒記者深入新疆秘密採訪 揭維吾爾族人嚴控下生活

【Now新聞台】有美國記者以遊客身分到新疆採訪維吾爾族人在嚴密監控下的生活，其間亦發現有所謂的幼稚園，兒童因父母接受「培訓」而要在學校寄宿。

美國媒體Vice新聞女記者以遊客身分，深入這個受嚴密監控的地方，所到之處有很多安檢站，容貌被掃描，又要搜身。

記者由烏魯木齊坐火車到喀什，遇上一名維吾爾族人，他指再教育營是反恐的培訓中心，猶如監獄，而且裏面的人被是被警察抓進去

到了喀什，大街小巷四處裝有閉路電視，記者在街頭與兩名漢族男子傾談，隨即有警察阻撓。

擾攘了個多小時最終放行，但由於擔心已被當局盯上，記者決定離開新疆，轉到土耳其伊斯坦布爾，採訪曾在新疆被關押的維吾爾族人。

有人說，每次吃飯前要唱三首歌頌共產黨的歌曲，自己因為不肯唱而受到五種不同方式虐待。

有位媽媽的部分子女因護照問題身在新疆，其中一個女兒懷疑被當局帶走。

記者重返新疆追查，那些校園守衛森嚴，即使星期日校內都有小朋友。有女童向記者說，很多同學被寄宿。

和田市的幼稚園數目前年突然多了近兩倍，記者又在其中一間小學見識學生平日如何「受訓」。